\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}


%tak się robi komentarz - moge tu wpisywac cokolwiek ;-) A LaTeX to zignoruje!
\title{Golden State Warriors}
\author{Kamil Sławiński}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  Golden State Warriors - amerykański klub koszykarski uczestniczący w rozgrywkach ligi NBA (Dywizja Pacyficzna w Konferencji Zachodniej) z siedzibą w San Francisco. Siedmiokrotni mistrzowie ligi w: 1947, 1956, 1975, 2015, 2017, 2018 i 2022 Mecze domowe rozgrywają w Chase Center.
Dwóch koszykarzy występujących w zespole zdobywało tytuł MVP sezonu regularnego – Wilt Chamberlain w 1960 oraz Stephen Curry w 2015 i 2016.
\end{abstract}
\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Historia}
W latach 1946–1962 klub mieścił się w Filadelfii w stanie Pensylwania. W 1962 został przeniesiony do San Francisco, gdzie rezydował do 1971. Następnie jego siedzibą stało się Oakland, w stanie Kalifornia. Jest jednym z trzech zespołów, obok Boston Celtics i New York Knicks, istniejących od początków założenia ligi w 1946, jeszcze jako Basketball Association of America (BAA).

\section{Sukcesy}
\textbf{Golden State Warriors} jest jedną z najbardziej utytułowanych drużyn ligi NBA.
\subsection{Sukcesy drużynowe}
Warriors zdobywali siedmiokrotnie mistrzostwo NBA. W 1947, jeszcze w ramach ligi BAA, pokonali wtedy Saint Louis Bombers (2-1) oraz New York Knicks (2-0) kolejno w pófinale i finale Konferencji Zachodniej, a finale NBA zmierzyli się z drużyną Chicago Stags, kończąc sezon wynikiem (4-1) w finałowej serii. Po kolejne mistrzostwo sięgneli  w 1956 roku – jako Philadelphia Warriors powtarzając finałowy wynik z sezonu 1946/47, tym razem pokonując Fort Wayne Pistons. Do następego tytułu kibice drużyny ze "Złotego Stanu" zaczekać musieli do roku 1975.  Już jako Golden State Warriors, zawodnicy w finale pokonali wtedy Washington Bullets (4-0). Do mistrzostwa klub poprowadzili Rick Barry i Jamaal Wilkes. 
\newpage
Prawdziwa era Golden State Warriors nastąpiła dopiero w XXI wieku, gdzie wspaniałą serię mistrzostw rozpoczął triumf nad uwczesną drużyną Lebrona Jamesa - Cleveland Cavaliers (4-2) w finale sezonu 2014/15. Drużyna pod kierownictwem obecnego trenera i legendy zespołu Steve'a Kerr'a zdobywała tytuł mistrzowski jeszcze trzykrotnie w sezonach 2016/17, 2017/18 i 2021/22. W tym okresie drużyna dwukrotnie kończyła walkę o mistrzostwo w finale NBA przegrywając po, przez wielu uważaną za najlepszą finałową serię w historii ligi, (3-4) z Cleveland Cavaliers w sezonie 2016/17 oraz po kilku bardzo istotnych kontuzjach (2-4) z Toronto Raptors na czele z Kawhi'em Leonard'em (sezon 2018/19). Drużyna Steve'a Kerr'a 11 kwietnia 2016 w meczu przeciwko San Antonio Spurs  wyrównala historyczny rekord
\begin{wrapfigure}{r}{0.4\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.35\textwidth]{curryfmvp}
  \end{center}
  \caption{Stephen Curry - Finals MVP 2021/22}
\end{wrapfigure}
 72 zwycięstw w sezonie zasadniczym należący do Chicago Bulls z mistrzowskiego sezonu 1995/96, jednocześnie przerwali serię gospodarzy 48 kolejnych zwycięstw na własnym parkiecie oraz zaprzepaścili ich szanse na stanie się pierwszą drużyną w historii NBA, która by wygrała wszystkie mecze we własnej hali w sezonie zasadniczym. 3 dni potem, 14 kwietnia w meczu kończącym sezon zasadniczy, odnieśli zwycięstwo nad Memphis Grizzlies dzięki czemu ustanowili nowy rekord z bilansem 73:9.
Sezonowi 2015/2016 towarzyszyło jeszcze kilka niesamowitych osiągnięć tej franczyzy. Jednym z nich jest ,iż jako pierwsza drużyna w historii NBA przekroczyli liczbę 1000 celnych rzutów za 3 kończąc sezon zasadniczy z 1077 rzutami dystansowymi na koncie. W dodatku w sezonie 2015/2016 w finale Konferencji Zachodniej przeciwko Oklahoma City Thunder wygrali rywalizację od stanu 1-3 i tym samym stali się pierwszą drużyną w historii NBA, która dokonała tej sztuki w finale Zachodu, także 11 czerwca 2016 w meczu numer 4 przeciwko Cleveland Cavaliers ustanowili rekord finałów NBA w liczbie celnych rzutów za 3 punkty na poziomie 17.

\subsection{Sukcesy indywidualne zawodników GSW}

\subsubsection{MVP}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Wilt Chamberlain} – 1960
	\item \textbf{Stephen Curry} – 2015, 2016 
\end{itemize}
\subsubsection{MVP finałów}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Rick Barry} – 1975
	\item \textbf{Andre Iguodala} – 2015
	\item \textbf{Kevin Durant} – 2017, 2018
	\item \textbf{Stephen Curry} - 2022
\end{itemize}
\subsubsection{Liderzy strzelców}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Stephen Curry} – 2016
	\item \textbf{Rick Barry} – 1967
	\item \textbf{Wilt Chamberlain} – 1960–1964
	\item \textbf{Paul Arizin} – 1952, 1957
	\item \textbf{Neil Johnston} – 1953–1955
	\item \textbf{Joe Fulks} – 1947
\end{itemize}
\subsubsection{Obrońca roku}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Draymond Green} – 2017
\end{itemize}
\newpage
\section{Arena}
Od 2019 Golden State Warriors gra w Chase Center w San Francisco.\\
\\
\includegraphics[width=1\textwidth]{chasecenter}
\section{Obecny sezon}
Drużyna po tytule mistrzowskim z 2021/22 nie weszła w kolejny sezon najlepiej. Wacha się w środkowej części tabeli Konferencji Zachodniej balansując na pozycjach Play-off, a Play-in powoli zyskując formę. Bilans wynosi 24-24 co w obecnej sytuacji plasuję GSW na 9 pozycji.
Świetną formę utrzymuje młody zawodnik Jordan Poole, a także Klay Thompson oraz wracający po kontuzji MVP finałów poprzedniego sezonu - Stephen Curry.
\subsection{Kadra}
\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}
 \hline
\textbf{Numer} & \textbf{Pozycja} & \textbf{Nazwisko} \\ \hline
7 & MP & Patrick Baldwin Jr \\ \hline  
10 & SG & Ty Jerome \\ \hline  
1 & PDla & JaMychal Green \\ \hline  
3 & SG & Jordan Poole \\ \hline  
11 & SG & Klay Thompson \\ \hline  
33 & Śr & James Wiseman \\ \hline  
23 & PDla & Draymond Green \\ \hline  
22 & MP & Andrew Wiggins \\ \hline  
30 & PG & Stephen Curry \\ \hline  
0 & SG & Donte DiVincenzo \\ \hline  
9 & MP & Andre Iguadola \\ \hline  
4 & SG & Moses Moody   \\ \hline  
00 & PDla & Jonathan Kuminga \\ \hline  
2 & PG & Ryan Rollins \\ \hline  
5 & PDla & kevon Looney \\ \hline  
\end{tabular}
\section{matematyka}
Szansa na tytuł w tym sezonie: \\
$Win = 2^5 * 1.1 * 1\%= 35.2\%$ \\
Szansa, że Draymond Green zostanie wyrzucony w meczu Play-off: \\
$Clown = 10^2 * 1\% = 100\%$
\section{bibliografia}
https://www.msn.com/pl-pl/sport/koszykowka/nba/sklad-druzyny/sp-id-30201000000000009\\
\\
https://pl.wikipedia.org/wiki/Golden\_State\_Warriors\\

\end{document}
